\documentclass{jsarticle}
\input{../../../preambles_common.sty}
\input{../../../drwMacro.sty}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{circuitikz}
\input{.././newthm_prob.sty}
\input{.././emMacro.sty}
\setcounter{section}{3}
\title{電磁気学演習II 確認問題 Vol. \thesection}
\begin{document}
\maketitle
\begin{problem}
  図\ref{fig:coil}のように中心軸が$z$軸で、半径$a$、巻き数$n$の厚みが無視出来る二つのコイルを、距離$d$だけ離して平行に設置した。コイルの中心は、それぞれ$(0,0,-d/2),(0,0,d/2)$である。それぞれのコイルには電流$I$が矢印の方向に流れているとする。
  \begin{minor}
  \item $z$軸上の点$(0,0,z)$での磁束密度の大きさ$B$を求めよ。
  \item $d=a$のとき、原点$(0,0,0)$付近での磁束密度がほぼ一定になることを示せ。
  \end{minor}
\end{problem}
\begin{figure}[b]
  \centering
  \label{fig:coil}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[dotted, thick, ->] (0,0) -- (4,0) ;
    \draw[thick, ->] (0,-2.5) -- (0,4) ;
    \draw[dotted, thick, ->] (0,0) -- (-2.2, -2.2) ;
    \draw (0,-1.5) ellipse (2cm and 0.5cm);
    \draw[thick, ->] (0.5,0.7) arc (275:359:2cm and 0.5cm);
    \draw (0,1.5) ellipse (2cm and 0.5cm);
    \draw[thick, ->] (0.5,-2.3) arc (275:359:2cm and 0.5cm);
    \draw (1,-2) node {$I$};
    \draw (1,1) node {$I$};
    \draw (0,1.5) node {$\bullet$};
    \draw (0,-1.5) node {$\bullet$};
    \draw (-0.2,1.5) node {$ \frac{d}{2}$};
    \draw (-0.5,-1.5) node {$-\frac{d}{2}$};
    \draw (0,4.2) node {$z$};
    \draw (-0.2,0.2) node {O};
    \draw (2.2, 0.2) node {$a$};
  \end{tikzpicture}
  \caption{コイル}
\end{figure}
\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
